01：梁美芬舊將楊永杰「倒戈」戰九西

據悉，已連續擔任四屆九龍城樂民區議員的楊永杰，有意出選九龍西，他前年年底已退出有份創立的西九新動力，今次「倒戈」與梁美芬對壘，聲稱要力爭「建制第四席」。

楊永杰向《香港01》表示，積極考慮參選九龍西直選，並主攻所屬的九龍城區，他透露現時有約10名地區樁腳支持，有信心可取得最少3萬票當選。

建制派人士分析，目前陣營內三大潛在候選人中，梁美芬的主要「票倉」在深水埗，陳凱欣則主攻中產屋苑較多的九龍城一帶，楊永杰出戰反而對陳凱欣的影響最大。

楊永杰表示，積極考慮參選九龍西直選，並主攻所屬的九龍城區，他透露現時有約10名地區樁腳支持，有信心可取得最少3萬票當選。（資料圖片 / 盧翊銘攝）

楊永杰前年與另外五名地區兄弟退出有份創立西九新動力，包括：鄭利明、丁健華等，他坦言，退出是因不滿組織近年與經民聯越走越近，失去了當年代表獨立議員的取態。至於為何選擇今屆參選，楊永杰說，經評估實力後，認為自己有足夠地區樁腳支持，故不欲再為人「抬轎」，改由自己擔正出戰。

現時九龍西6席中，4人為建制派，包括：民建聯蔣麗芸、鄭泳舜、經民聯梁美芬及無黨派陳凱欣，但蔣麗芸早前退出黨內初選，政界預料她不會競逐連任。

Jeng

攬炒

我就係要呢啲

中聯辦會聯絡佢

3萬想選條毛
今鋪起碼要4萬先穩陣

放心啦，中聯辦一定搞鳩佢

呢個保皇真係悉尼老鼠咩

得罪講句
輸梗
分分鐘界票界死自己友

九西啱啱有新本土插咗旗 今次好睇啦

最好啦屌

九龍城好藍

利申:街坊

手足黎

請支持聯署，逼班政客同意初選

【行動Post】聯署：立會要初選， 「三不投」聯署